\input mestrucs.tex
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.
\usepackage{colortbl}
%\input D:/Gil/tex/mestrucs.tex
%\input D:/Gil/tex/arrows.tex
%---- Dimensions des marges ---
\usepackage{multicol}
%\ds{00/00/00}{classe}{numéro}{1 heure}
%\dm{00/00/00}{classe}{numéro}




\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Seconde} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Fiche d'exercices n°7 (corrigé)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,5cm}


\renewcommand{\arraystretch}{2}



\exods\\
{\bf 1.} \begin{minipage}{4cm}
\begin{eqnarray*}
A&=&(4x-1)^2\\
A&=&16x^2-8x+1
\end{eqnarray*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{4cm}
\begin{eqnarray*}
B&=&(2+4x)^2\\
B&=&4+16x+16x^2
\end{eqnarray*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{4cm}
\begin{eqnarray*}
C&=&(5-2x)^2\\
C&=&25-20x+25
\end{eqnarray*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{5cm}
\begin{eqnarray*}
D&=&(2x-6)(2x+6)\\
D&=&4x^2-36
\end{eqnarray*}
\end{minipage}

~\\
~\\
{\bf 2.}
 \begin{minipage}{6cm}
\begin{eqnarray*}
A&=&x^2+2x+1\\
A&=&(x+1)^2
\end{eqnarray*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}
\begin{eqnarray*}
B&=&4x^2-8x+4\\
B&=&(2x-2)^2
\end{eqnarray*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}
\begin{eqnarray*}
C&=&25x^2-36\\
C&=&(5x-6)(5x+6)
\end{eqnarray*}
\end{minipage}

\vspace{1cm}
\exods\\
{\bf 1.}
   \begin{minipage}{4.5cm}
\begin{eqnarray*}
A&=&(2x+5)(5-3x)\\
A&=&10x-6x^2+25-15x\\
A&=&-6x^2-5x+25
\end{eqnarray*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}
\begin{eqnarray*}
B&=&(5-x)^2-(2x+9)\\
B&=&25-10x+x^2-2x-9\\
B&=&x^2-12x+16
\end{eqnarray*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}
\begin{eqnarray*}
C&=&(x-5)^2-(2x-8)(x-3)\\
C&=&x^2-10x+25-(2x^2-6x-8x+24)\\
C&=&x^2-10x+25-(2x^2-14x+24)\\
C&=&x^2-10x+25-2x^2+14x-24\\
C&=&-x^2+4x+1
\end{eqnarray*}
\end{minipage}




  {\bf 2.}
   \begin{minipage}{6cm}
\begin{eqnarray*}
A&=&5x^2-3x\\
A&=&x(5x-3)
\end{eqnarray*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}
\begin{eqnarray*}
B&=&(3x+4)^2-(3x+4)(x-8)\\
B&=&(3x+4)[(3x+4)-(x-8)]\\
B&=&(3x+4)(3x+4-x+8)\\
B&=&(3x+4)(2x+12)
\end{eqnarray*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}
\begin{eqnarray*}
C&=&(5-6x)^2-4(5-6x)\\
C&=&(5-6x)[(5-6x)-4]\\
C&=&(5-6x)(1-6x)
\end{eqnarray*}
\end{minipage}





\vspace{1cm}

\exods\\


   \begin{minipage}{6cm}
\begin{eqnarray*}
4x+8&=&2x-4
\end{eqnarray*}
 (Equation du premier degré)
 \begin{eqnarray*}
4x-2x&=&-4-8\\
2x&=&-12\\
x&=&\dfrac{-12}{2}\\
x&=&-6
\end{eqnarray*}
\hspace{2cm}$\mathscr{S}=\{-6\}$
\end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}
\begin{eqnarray*}
5(x-5)&=&7(x+8)
\end{eqnarray*}
 (Equation du premier degré)
 \begin{eqnarray*}
5x-25&=&7x+56\\
5x-7x&=&56+25\\
-2x&=&81\\
x&=&-\dfrac{81}{2}
\end{eqnarray*}
\hspace{2cm}$\mathscr{S}=\left\{-\dfrac{81}{2}\right\}$
\end{minipage}
  \begin{minipage}{6cm}
\begin{eqnarray*}
x^2-9&=&0\\
x^2&=&9
\end{eqnarray*}
\hspace{1cm} (Equation "carré isolé")
 \begin{eqnarray*}
x=-\sqrt{9}&\text{~~ou~~}& x=\sqrt{9}\\
x=-3&\text{~~ou~~}& x=3
\end{eqnarray*}
\hspace{2cm}$\mathscr{S}=\{-3~;~3\}$
\end{minipage}




~\\~\\

\begin{minipage}{6cm}
\begin{eqnarray*}
2x^2+8&=&0\\
2x^2&=&-8\\
x^2&=&-4~<0
\end{eqnarray*}
\hspace{1cm} (Equation "carré isolé")\\
Cette équation n'a pas de solution.\\
\hspace*{2cm}$\mathscr{S}=\varnothing $
\end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}
\begin{eqnarray*}
(2x+5)(x+9)&=&0
\end{eqnarray*}
\hspace{1cm} (Equation produit nul)
 \begin{align*}
2x+5&=0&\text{ou}&&x+9&=0\\
x&=\dfrac{-5}{2}&\text{ou}&&x&=-9
\end{align*}
\hspace{2cm}$\mathscr{S}=\left\{-\dfrac{5}{2}~;~-9\right\}$
\end{minipage}


\end{document} 